\section{shell}
(Powłoka systemowa shell \ref{s15d 5})\\
Sposób wywołania metod formularza:
\begin{lstlisting}[caption={metody}, label=s3l 1]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py shell
In [1]: from contact.forms import MessageForm
In [2]: form = MessageForm()
\end{lstlisting}	
\begin{itemize}
\item \textbf{form.as\_p()} - metoda zwraca kod html formularza
\end{itemize}
Sposób na odczytanie wiadomości wysłanej i zapisanej przez formularz: (contact/views.py \ref{v3s l1})
\begin{lstlisting}[caption={14. save()}, label=s3l 2]
In [1]: from contact.models import Message
In [2]: Message.objects.all()
$ [<Message: message from Marcin>]
\end{lstlisting}